{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018543",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "화성 당성"
    },
    "text": "火星糖性 (화성 당성)\\n\n京畿道華城市西新面上安里山32番地\\n\n周囲約1200ｍに広がるこの城は、別名党項城と呼ばれています。1971年4月15日に史跡に指定されました。鉢卷型と包谷型を結合した複合式の城で、現在は東門・南門・北門の跡、井戸跡、建物跡などが残っています。この地域はもともと百済の領域でしたが、一時期高句麗によって占領され、唐城郡という地名がつけられました。鉢卷型山城は百済時代に築かれ、その後新羅がこの地域を占領した際には、百済の影響を受けて複合型山城が築かれたと推定されています。山城の鉢卷型部分は2つに分かれています。現在は包谷型が明確に残っており、その平面はほぼ長方形をしています。城壁の西北側の長さは約1,030mです。この城には南門跡と北門跡が門として残っていますが、北東門の位置は確定していません。新しく建設された山城の進入路の通過地点が東門跡とされています。城の北西から南東に約60mの位置にある北門跡の面積は約4㎡です。この門跡を通過する部分の城壁の高さは約2.5mで、下部の幅は7~8mです。城内には、朝鮮時代の建物であるとされる望海楼の礎石の跡も残っています。また、鉢卷型山城は南西側の一番高い場所を囲むように築造されていた痕跡も発見されています。この城の周囲は約230mですが、包谷型山城が築かれた後にその機能を失ったものと推定されています。もうひとつの鉢卷型山城は、南西側の一番高い場所から外に延長された丘の上に築かれており、長さ90m、幅50m、周囲は約250mです。現在の華城市に位置するこの地域は、新羅景徳王の時代には唐恩郡と呼ばれ、黄海を通じて中国との交通の重要な出入口の役割を果たしました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の別名は何ですか？",
            "answer": "この城の別名は党項城と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この城はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "この城は1971年4月15日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この城はどんな形の城ですか？",
            "answer": "この城は鉢卷型と包谷型を結合した複合式の城です。"
        },
        {
            "question": "この城の周囲の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "この城の周囲の長さは約1,200ｍです。"
        },
        {
            "question": "この城はどの王朝によって築かれましたか？",
            "answer": "この城は百済の領域だったが、一時期高句麗によって占領され、唐城郡という地名がつけられました。"
        },
        {
            "question": "この城の東門・南門・北門の跡は残っていますか？",
            "answer": "はい、この城には東門・南門・北門の跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "この城の北東門の位置は確定していますか？",
            "answer": "いいえ、北東門の位置は確定していません。"
        },
        {
            "question": "この城の北門跡の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この城の北門跡の面積は約4㎡です。"
        },
        {
            "question": "この城内にはどのような建物の跡が残っていますか？",
            "answer": "この城内には朝鮮時代の建物であるとされる望海楼の礎石の跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "この城の周囲の長さが変わった理由は何ですか？",
            "answer": "この城には包谷型山城が築かれた後にその機能を失ったものと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 339
    }
}